---
title: 九州·缥缈录 (江南) 书评
img: >-
  https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/boomments/九州·缥缈录.4zi3znp1hmw0.webp
categories: 中国古代玄幻小说
tags:
  - 动人的爱情故事
  - 奇幻世界的冒险
  - 超凡脱俗的人物形象
  - 江南
keywords:
  - 九州缥缈录
  - 玄幻小说
  - 中国古代文学
summary: 乱世的英雄史诗
abbrlink: 39014
date: 2023-10-31 00:00:00
---

[![封面](https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/boomments/九州·缥缈录.4zi3znp1hmw0.webp)]()
### 电子书下载地址
[九州·缥缈录 (江南) .azw3](https://url57.ctfile.com/f/23765157-1272393538-01b48b)
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/WeChat/wechat_mp_large.6xheshb4rok0.webp)
<center>关注公众号<font color="#ff0000">《好书评》</font>，回复<font color="#ffc000">“豆瓣图书250”</font>，即刻获得下载密码</center>

### 内容简介
当这个世界都要崩溃；当星辰和阳光也熄灭，当马蹄踏过弱者的尸骨，当黑暗的血色吞噬人心，不死的鹰再次降落在草原，英雄还在哭泣，在铁铸的摇篮中成长……《九州·缥缈录》的故事就发生在这里，游牧部落内部的权力争夺激烈，青阳与东陆王朝间恩怨重重。这是乱世的英雄史诗，当古老的王朝日渐衰微，掌管着星辰命运的神秘宗教走入了政治斗争的漩涡，年轻的王朝继承者崭露出耀眼的锋芒。

### 作者简介
江南，男，安徽合肥人。目前的身份是作者，以及媒体经理。代表作品有《此间的少年》、《一千零一夜之死神》、《九州·缥缈录》系列、《光明皇帝》系列等。

### 读书笔记
我用了四年时间等到四本书，它们的名字叫做《九州•缥缈录》Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ。
我曾幻想等一本叫做《九州•缥缈录Ⅲ》的书能讲完传说中未来第六本书的情节，也就是从年轻的阿苏勒•帕苏尔在殇阳关的战火中领略世界的残酷，一直到他成长为一位为了守护而战的草原英雄。但是显然这失败了，第三本书面世的时候，阿苏勒刚刚拿到影月之刀，在与威武王的战役中偶尔露面混工分，这个十七岁的孩子在大雾里跑出军帐，昏暗里看见他未来的敌人策马扬长而去。
所以这一本书出版的时候我心中忐忑，我想这真是一本少见的书，它写给那些如我般喜爱配角大叔的花痴们看，尤其是书的结尾处，原本的主人公都没给个镜头。但是那些华丽的大叔大约是得到了很多人的欢迎，这一本书貌似成功了，于是殇阳关的战火延续到第四本。Ⅰ，Ⅱ，Ⅲ，Ⅳ，Ⅴ，Ⅵ，据豆公说当第六本书结束的时候，《九州•缥缈录》已经结束了，结束在那个孩子十八岁上。当初一个十六岁的年轻人读了第一卷并且追着看下来，如今却已经变成了别人口里的蒜叔叔。
时间流逝在掌心中，四年的时间我跑过无数次书报亭，当初的书友四散开，有的去了外地，有的留在家里，有的放弃了这个故事，有的陪我继续守坑……我买了一台新的电脑，在网上和人谈论《九州•缥缈录》，有时候漆黑的深夜里，看着novo和贴吧上那些热血留言，会觉得自己太过渺小，我的一生能够等到多少本书？几本？十几本？还不够，差得很远，远无法让豆公字数爆炸后描绘出那个王朝。我有时候揉着我的肩膀，想我什么时候会得肩周炎呢？长久和九州的朋友们QQ之后，这个宅人的常见病还没有找上我，但是也许它很快就要来了吧？因为我还要继续和网上的朋友侃下去，和大家共同等待这个故事。
其实我从不太在意其他人如何去评价等书这件事，说我傻的和不傻的，嘲笑或者佩服这个毅力的，不以为然或者精神支持的，都有，太多了，大抵骂娘的还是些暴躁或不够坚定的年轻人，他们蹲坑蹲得不耐烦了。对于我，这部书仅用以带我走过一个伟大的时代和王朝，不管它在作者心中是怎样的形象，一个读者眼里遥望它暴露于云端之上的金色宫阙，进而透过文字去想象那片无法抵达的虚幻的土地。或者说这个故事它也见证了某一个读者逝去的青春、逝去的梦想和心境。
我写不出事件考据或者文章评论，从来都觉得我是打酱油的，因此那精细智巧的事情我做不来。就像我嚼过了珍馐美味，余香萦口，却终无法把那美味用言语复刻，使他人切实同感。我只能追随着那些文字段落，用想象在头脑中填补上空白，那厚重城墙上的一砖一瓦，那茫茫原野上的一花一草，那书中人的一颦一笑……就像《九州•缥缈录》Ⅴ、Ⅵ出版的时候，江南想趴在一叠书上骄傲地宣布他认为自己是九州最勤劳的作者，其实我也很想把书架深处那些连载了这个故事的杂志和单行本们都翻出来晒晒，说自己还算是个合格的读者。
觉得辛苦时我会幻想将来，刊首贴出来了，长亭前几日在息衍贴吧说，“你写到何时我们就看到何时！！比比谁活的长吧= =囧”。当年怎么混进了那个很小很小的贴吧我都忘记了，我只知道很久之后在那么个冷清的小圈子里也还有人说出这种豪气干云的话来，而缥缈录还有那么多不为人知的小圈子，那么多沉默却未曾放弃的读者。
我的幻想如下：
终有一日江南会写完那个王朝，我看见这个消息之后，把患了肩周炎的双臂慢慢从键盘上抬起，深深的呼吸。那时候我已经老了，潦倒憔悴，近视变成了老花，膝盖在寒风中瑟瑟地发抖和疼痛，脊椎因为缺乏运动和趴在键盘上而脆得像是虾片……但我会挥舞双手跑出书房，用尽我最大的力气奔跑在街道上，打电话给我认识每一个曾经的书友，告诉他们江南他终于写完了，我要跑去参加那个什么传说中的发布会。
那时候我希望我们能有一个小小的FB，然后大家人手拿着这个故事的完结之卷，在等餐的时候摩挲书脊和封面，相视无言之后，各自四十六度仰望饭店天花板，泪流满面。也许我们已经没有心力谈笑风生了，但是还会聚在一起，那时不知还会有谁的名字。也许大家会相约好，老兄弟们穿上球衣运动鞋，老姑娘们拿白发梳个简单的马尾辫，戴上卡通头掐，好像又是当年意气风发的学生时候，管他人眼里当你是疯子又或怎样，我们站起来碰杯的时候，会有人用一句最粗野的话开场：
“TMD都给老子闭嘴！江南的坑填上了！谁说咱等的不值咱跟谁急！”

胤喜帝七年冬，吕归尘奋然拔刀斩狼，将踏上往异乡的路程；
胤喜帝八年春，翼天瞻一路向南，抚摸了老友的长枪独自仰望天空；
胤成帝三年夏，息衍在在殇阳关大雾中一力突袭，白毅长弓如满月指向雷碧城；
胤成帝四年秋，姬野法场十二把长刀一战奋勇；
胤成帝五年冬，天驱和辰月奏响战前序曲！
故事可以这样结束么？别逗了！怎么会？我们才看到乱世帷幕拉开的一角，我们的英雄们还年少，他们何时掌握力量，何时攀上马背握住刀柄，何时开始征伐这个世界？我们猜想了数年那吃着盒饭的龙襄呢？项空月呢？西门也静呢？结束？我们等着江南你把布景切换到更浩瀚的战场上去！
就这样吧，就这样我们等着《九州•缥缈录》结束，就这样明年春天的时候新章开始，我们等着那个王朝露出它的峥嵘和浩大：
2009.03！《九州•捭阖录Ⅰ•云龙之卷》！
我们等着呢 ！

哦，忘记了，其实我是恶搞刊首语来着，明明我的主题应该是烂……OK，OK，这不是问题，现在大家可以忽略以上的豪言壮语，听我说完这句代表WS会的套话了——祝所有准备跳往下个大坑的书友们，2009年新年好！我们一起蹲着坚持到了现在，我们蹲着一起坚持下去（别忘了带面巾纸）。广大基佬非基佬、姑娘非姑娘，人类非人类们，新的一年坑里少收好人卡，新的一年坑里多多晒甜蜜。
